El Algoritmo Quine–McCluskey Es un método de simplificación de funciones booleanas desarrollado por Willard Van Orman Quine y Edward J. McCluskey,su forma tabular lo hace más eficiente para su implementación en lenguajes computacionales, y provee un método determinista de conseguir la mínima expresión de una función booleana. Se comparan los miniterminos que difieren en un solo bit, de manera que es posible simplificar la variable correspondiente a dicho bit. Iterando este proceso se consigue obtener los implicantes primarios de la funcion canonica
Para futuras implementaciones, se puede agregar el metodo de Petrick para simplificar la expresion obtenida.